{"translation-revision-date":"2023-10-06 13:37:59+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.10","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Footnote":["Nota de rodap\u00e9"],"Footnotes found in blocks within this document will be displayed here.":["Notas de rodap\u00e9 nos blocos dentro deste documentado ser\u00e3o exibidos aqui."],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Tordo cantando no Central Park, NYC."],"Video caption text":["Legenda do v\u00eddeo"],"There is no poster image currently selected":["Nenhuma imagem do poster selecionada no momento"],"The current poster image url is %s":["O URL da imagem do poster \u00e9 %s"],"Poster image":["Imagem do poster"],"Add tracks":["Adicionar faixas"],"Remove track":["Remover faixa"],"Kind":["Tipo"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Tag de idioma (en, fr, etc.)"],"Source language":["Idioma de origem"],"Title of track":["T\u00edtulo da faixa"],"Edit track":["Editar faixa"],"Text tracks":["Faixas de texto"],"Edit %s":["Editar %s"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["As faixas podem ser subt\u00edtulo, legendas, cap\u00edtulos ou descri\u00e7\u00f5es."],"Descriptions":["Descri\u00e7\u00f5es"],"Subtitles":["Subt\u00edtulos"],"Play inline":["Reproduzir sem abrir em tela cheia"],"Playback controls":["Controles de reprodu\u00e7\u00e3o"],"Muted":["Mudo"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Eis que temos aqui a Poesia,\na grande Poesia.\nQue n\u00e3o oferece signos\nnem linguagem espec\u00edfica, n\u00e3o respeita\nsequer os limites do idioma. Ela flui, como um rio.\ncomo o sangue nas art\u00e9rias,\nt\u00e3o espont\u00e2nea que nem se sabe como foi escrita."],"Write verse\u2026":["Escrever verso..."],"Verse text":["Texto do verso"],"New Column":["Nova coluna"],"Column %d text":["Texto da coluna %d"],"Term Description":["Descri\u00e7\u00e3o do termo"],"Choose a %s":["Escolha um %s"],"Replace <BlockTitle \/>":["Substituir <BlockTitle \/>"],"Default based on area (%s)":["Padr\u00e3o com base na \u00e1rea (%s)"],"Area":["\u00c1rea"],"button label\u0004Import":["Importar"],"Import widget area":["Importar \u00e1rea de widget"],"Unable to import the following widgets: %s.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel importar os seguintes widgets: %s."],"Widget area: %s":["\u00c1rea de widget: %s"],"Select widget area":["Selecionar \u00e1rea de widget"],"Existing template parts":["Partes do modelo existente"],"Search for replacements":["Procurar por substitui\u00e7\u00f5es"],"Template Part \"%s\" inserted.":["Parte de modelo \"%s\" inserida."],"Choose an existing %s or create a new one.":["Escolher um(a) %s existente ou criar um(a) novo(a)."],"Create":["Criar"],"Name and create your new %s":["Nomeie e configure o(a) novo(a) %s"],"Template Part":["Parte de modelo","Partes de modelo"],"Untitled Template Part":["Parte de modelo sem t\u00edtulo"],"Largest size":["Tamanho maior"],"Smallest size":["Tamanho menor"],"Number of tags":["N\u00famero de tags"],"Taxonomy":["Taxonomia"],"- Select -":["- Selecionar -"],"Start adding Heading blocks to create a table of contents. Headings with HTML anchors will be linked here.":["Comece a adicionar blocos de t\u00edtulo para criar um sum\u00e1rio. Os t\u00edtulos com \u00e2ncoras HTML ser\u00e3o vinculados aqui."],"Toggle to only include headings from the current page (if the post is paginated).":["Alterne para incluir apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina atual (se o post for paginado)."],"Only including headings from the current page (if the post is paginated).":["Incluindo apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina atual (se o post for paginado)."],"Only include current page":["Incluir apenas a p\u00e1gina atual"],"Convert to static list":["Converter para lista est\u00e1tica"],"December 6, 2018":["6 de dezembro de 2018"],"February 21, 2019":["21 de fevereiro de 2019"],"May 7, 2019":["7 de maio de 2019"],"Release Date":["Data de lan\u00e7amento"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de Jazz"],"Version":["Vers\u00e3o"],"Create Table":["Criar tabela"],"Row count":["Quantidade de linhas"],"Column count":["Quantidade de colunas"],"Insert a table for sharing data.":["Insira uma tabela para compartilhar dados."],"Table":["Tabela"],"Table caption text":["Texto da legenda da tabela"],"Footer section":["Se\u00e7\u00e3o do rodap\u00e9"],"Header section":["Se\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7alho"],"Fixed width table cells":["C\u00e9lulas da tabela de largura fixa"],"Edit table":["Editar tabela"],"Change column alignment":["Mudar alinhamento da coluna"],"Footer label":["R\u00f3tulo do rodap\u00e9"],"Header label":["R\u00f3tulo do cabe\u00e7alho"],"Footer cell text":["Texto da c\u00e9lula do rodap\u00e9"],"Body cell text":["Texto da c\u00e9lula do corpo"],"Header cell text":["Texto da c\u00e9lula do cabe\u00e7alho"],"Align column right":["Alinhar coluna \u00e0 direita"],"Align column center":["Alinhar coluna ao centro"],"Align column left":["Alinhar coluna \u00e0 esquerda"],"Show labels":["Mostrar r\u00f3tulos"],"Open links in new tab":["Abrir links em uma nova aba"],"Icon background":["Fundo do \u00edcone"],"Icon color":["Cor do \u00edcone"],"Click plus to add":["Clique no mais para adicionar"],"Huge":["Enorme"],"Normal":["Normal"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Descreva brevemente o link para ajudar usu\u00e1rios de leitores de tela."],"Link label":["R\u00f3tulo do link"],"%s label":["R\u00f3tulo do %s"],"Enter address":["Digite o endere\u00e7o"],"Social Icon":["\u00cdcone de rede social"],"Make title link to home":["Fazer do t\u00edtulo um link para a p\u00e1gina inicial"],"Site Title placeholder":["Espa\u00e7o reservado para o t\u00edtulo do site"],"Write site title\u2026":["Insira o t\u00edtulo do site..."],"Site title text":["Texto do t\u00edtulo do site"],"Site Tagline placeholder":["Espa\u00e7o reservado para a descri\u00e7\u00e3o do site"],"Write site tagline\u2026":["Insira a descri\u00e7\u00e3o do site..."],"Site tagline text":["Texto da descri\u00e7\u00e3o do site"],"Add a site logo":["Adicione o logotipo do site"],"Use as site icon":["Usar como \u00edcone do site"],"Link image to home":["Imagem com link para p\u00e1gina inicial"],"Image width":["Largura da imagem"],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the WordPress mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["\u00cdcones de site s\u00e3o o que voc\u00ea v\u00ea nas abas do navegador, barras de favoritos e nos aplicativos para dispositivos m\u00f3veis do WordPress. Para usar um \u00edcone personalizado que seja diferente do logo do seu site, use as <a>configura\u00e7\u00f5es de \u00edcone do site<\/a>."],"Write shortcode here\u2026":["Digite um shortcode aqui..."],"Shortcode text":["Texto do shortcode"],"Shortcode":["Shortcode"],"Label text":["Texto do r\u00f3tulo"],"Percentage Width":["Porcentagem da largura"],"Use button with icon":["Usar bot\u00e3o com \u00edcone"],"Change button position":["Mudar posi\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o"],"Toggle search label":["Alternar r\u00f3tulos de pesquisa"],"Add button text\u2026":["Adicionar texto do bot\u00e3o..."],"Optional placeholder\u2026":["Texto de marca\u00e7\u00e3o opcional\u2026"],"Optional placeholder text":["Texto de substitui\u00e7\u00e3o opcional"],"Button only":["Apenas bot\u00e3o"],"No button":["Sem bot\u00e3o"],"Button inside":["Bot\u00e3o interno"],"Button outside":["Bot\u00e3o externo"],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras no resumo"],"Display author":["Exibir autor"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Edit RSS URL":["Editar URL do RSS"],"Use URL":["Usar URL"],"Enter URL here\u2026":["Digite o URL aqui..."],"Detach pattern":["Desvincular padr\u00e3o"],"Detach patterns":["Desvincular padr\u00f5es"],"Block has been deleted or is unavailable.":["O bloco foi exclu\u00eddo ou est\u00e1 indispon\u00edvel."],"In quoting others, we cite ourselves.":["Citando outros, citamos n\u00f3s mesmos."],"Quote citation":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Display the search results title based on the queried object.":["Exibe o t\u00edtulo dos resultados de busca com base no objeto da consulta."],"Search Results Title":["T\u00edtulo dos resultados da pesquisa"],"Display the archive title based on the queried object.":["Exibir o t\u00edtulo do arquivo com base no objeto consultado."],"Archive Title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Search results for: \u201csearch term\u201d":["Resultados de pesquisa para: \"termo de pequisa\""],"Show search term in title":["Mostrar termo da pesquisa no t\u00edtulo"],"Archive title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Archive type: Name":["Tipo de arquivo: Nome"],"Show archive type in title":["Mostrar tipo de arquivo no t\u00edtulo"],"Provided type is not supported.":["O tipo fornecido n\u00e3o \u00e9 suportado."],"Previous page link":["Link da p\u00e1gina anterior"],"Next page link":["Link da pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Toggle off to hide the label text, e.g. \"Next Page\".":["Desativar para esconder o r\u00f3tulo, ex. \"Pr\u00f3xima p\u00e1gina\"."],"Show label text":["Mostrar r\u00f3tulo do texto"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhum"],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Uma seta ser\u00e1 adicionada nos links de p\u00e1gina anterior e pr\u00f3xima p\u00e1gina."],"Add text or blocks that will display when a query returns no results.":["Adicione texto ou blocos que ser\u00e3o exibidos quando uma consulta n\u00e3o retornar resultados."],"Image, Date, & Title":["Imagem, data e t\u00edtulo"],"Title, Date, & Excerpt":["T\u00edtulo, data e resumo"],"Title & Excerpt":["T\u00edtulo e resumo"],"Title & Date":["T\u00edtulo e data"],"Display a list of your most recent posts, excluding sticky posts.":["Exibe uma lista de seus posts recentes excluindo os posts fixos."],"Posts List":["Lista de posts"],"Choose a pattern":["Escolha um padr\u00e3o"],"Start blank":["Iniciar vazio"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["Escolha um padr\u00e3o para o loop de consulta ou inicie em branco."],"Keyword":["Palavra-chave"],"Taxonomies":["Taxonomias"],"Filters":["Filtros"],"WordPress contains different types of content and they are divided into collections called \u201cPost types\u201d. By default there are a few different ones such as blog posts and pages, but plugins could add more.":["WordPress cont\u00e9m diferentes tipos de conte\u00fado e eles s\u00e3o divididos em cole\u00e7\u00f5es chamadas de \"tipos de post\". Por padr\u00e3o, existem alguns diferentes tipos tais como posts e p\u00e1gina, mas plugins podem adicionar mais."],"Post type":["Tipo de post"],"Toggle to use the global query context that is set with the current template, such as an archive or search. Disable to customize the settings independently.":["Ative para usar o contexto da consulta global que \u00e9 definido pelo modelo utilizado,  tal como um arquivo ou pesquisa. Desative para customizar as configura\u00e7\u00f5es de forma independente."],"Inherit query from template":["Usar a mesma consulta do modelo"],"<a>Add new post<\/a>":["<a>Adicionar novo post<\/a>"],"Blog posts can be \u201cstickied\u201d, a feature that places them at the top of the front page of posts, keeping it there until new sticky posts are published.":["Posts podem ser \"fixados\", um recurso que os coloca no topo da p\u00e1gina inicial de posts, mantendo-os l\u00e1 at\u00e9 que novos posts fixos sejam publicados."],"Sticky posts":["Posts fixos"],"Only":["Somente"],"Exclude":["Excluir"],"Include":["Incluir"],"Parents":["Ascendentes"],"Authors":["Autores"],"Order by":["Ordernar por"],"Z \u2192 A":["De Z \u00e0 A"],"A \u2192 Z":["De A \u00e0 Z"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Max page to show":["M\u00e1ximo a exibir"],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Limite as p\u00e1ginas que voc\u00ea deseja mostrar mesmo que a consulta tenha mais resultados. Para mostrar todas as p\u00e1ginas use 0 (zero)."],"Offset":["Deslocamento"],"Items per Page":["Itens por p\u00e1gina"],"Display settings":["Configura\u00e7\u00f5es de exibi\u00e7\u00e3o"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Umas das coisas mais dif\u00edceis de fazer em tecnologia \u00e9 interromper a si mesmo."],"Add citation":["Adicionar cita\u00e7\u00e3o"],"Pullquote citation text":["Texto da cita\u00e7\u00e3o"],"Add quote":["Adicionar cita\u00e7\u00e3o"],"Pullquote text":["Texto da cita\u00e7\u00e3o"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["XT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURA)\nJanela muito pequena \u00e0 dist\u00e2ncia, iluminada.\nTudo ao redor disso \u00e9 uma tela quase totalmente preta. Agora, conforme a c\u00e2mera se move lentamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 janela, que \u00e9 quase um selo postal no quadro, outras formas aparecem;"],"Write preformatted text\u2026":["Escreva um texto pr\u00e9-formatado..."],"Preformatted text":["Texto pr\u00e9-formatado"],"Make title a link":["Transformar o t\u00edtulo em link"],"No Title":["Sem t\u00edtulo"],"%d minute":["%d minuto","%d minutos"],"Suffix":["Sufixo"],"Term items not found.":["Itens de termo n\u00e3o encontrados."],"Prefix":["Prefixo"],"Enter character(s) used to separate terms.":["Digite o(s) caractere(s) usado(s) para separar os termos."],"Separator":["Separador"],"Displays the post link that precedes the current post.":["Exibe o link do post anterior ao post atual."],"Displays the post link that follows the current post.":["Exibe o link do post posterior ao post atual."],"An example title":["Um t\u00edtulo de exemplo"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Chevron":["Seta dupla"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004None":["Nenhum"],"A decorative arrow for the next and previous link.":["Uma seta decorativa para os links de pr\u00f3ximo e anterior."],"Include the label as part of the link":["Incluir o r\u00f3tulo como parte do link"],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Caso voc\u00ea tenha digitado um r\u00f3tulo personalizado, ele ser\u00e1 exibido antes do t\u00edtulo."],"Display the title as a link":["Exibir o t\u00edtulo como um link."],"Previous post":["Post anterior"],"Next post":["Pr\u00f3ximo post"],"Previous: ":["Anterior:"],"Next: ":["Pr\u00f3ximo:"],"Featured image: %s":["Imagem destacada: %s"],"Add a featured image":["Adicionar uma imagem destacada"],"Image scaling options\u0004Scale":["Escala"],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["A imagem ser\u00e1 esticada e distorcida para preencher completamente o espa\u00e7o."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["A imagem \u00e9 escalonada para preencher o espa\u00e7o sem cortar nem distorcer."],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["A escala \u00e9 escalonada e cortada para preencher o espa\u00e7o inteiro sem ficar distorcida."],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["Preencher"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Cont\u00e9m"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Capa"],"Show link on new line":["Mostrar o link em nova linha"],"No excerpt found":["Resumo n\u00e3o encontrado"],"Excerpt text":["Texto do resumo"],"Add \"read more\" link text":["Adicionar texto do link \"leia mais\""],"The content is currently protected and does not have the available excerpt.":["No momento o conte\u00fado est\u00e1 protegido e n\u00e3o tem um resumo dispon\u00edvel."],"This block will display the excerpt.":["Esse bloco exibir\u00e1 o resumo."],"Display a post's last updated date.":["Exibe a data da \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do post."],"Only shows if the post has been modified":["S\u00f3 mostra se o posto foi modificado"],"Display last modified date":["Exibe a data da \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o"],"Link to post":["Apontar para o post"],"Link to %s":["Apontar para %s"],"Change Date":["Mudar a data"],"Post Modified Date":["Data da modifica\u00e7\u00e3o do post"],"Post Date":["Data do post"],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Post Content block can display the contents of those entries as well.":["Se houver algum tipo de post personalizado cadastrado em seu site, o bloco de conte\u00fado do post tamb\u00e9m poder\u00e1 exibir o conte\u00fado desses posts."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["Isso pode ser um arranjo simples, como par\u00e1grafos consecutivos em um post de blog ou uma composi\u00e7\u00e3o mais elaborada que inclua galerias de imagens, v\u00eddeos, tabelas, colunas e qualquer outro tipo de bloco."],"This is the Post Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Este \u00e9 o bloco de conte\u00fado do post, ele exibir\u00e1 todos os blocos em qualquer post ou p\u00e1gina."],"Post Comments Link block: post not found.":["Bloco de link de coment\u00e1rios de post: nenhum post encontrado."],"%s comment":["%s coment\u00e1rio","%s coment\u00e1rios"],"No comments":["Sem coment\u00e1rios"],"Post Comments Count block: post not found.":["Bloco de contagem de coment\u00e1rios de post: post n\u00e3o encontrado."],"To show a comment, input the comment ID.":["Para mostrar um coment\u00e1rio, informe o ID do coment\u00e1rio."],"block title\u0004Post Comment":["Coment\u00e1rio do post"],"Author Biography":["Biografia do autor"],"Link to author archive":["Apontar para arquivo do autor"],"Author Name":["Nome do autor"],"Write byline\u2026":["Escreva a autoria..."],"Post author byline text":["Texto de cr\u00e9dito do autor do post"],"Link author name to author page":["Apontar nome do autor para a p\u00e1gina do autor"],"Show bio":["Mostrar biografia"],"Avatar size":["Tamanho do avatar"],"Show avatar":["Mostrar avatar"],"Post Author":["Autor do post"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloco vazio, comece a escrever ou digite \"\/\" para escolher um bloco"],"Paragraph block":["Bloco de par\u00e1grafo"],"Drop cap":["Letra capitular"],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar uma letra inicial grande."],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"Not available for aligned text.":["Indispon\u00edvel para texto alinhado."],"Choose a page to show only its subpages.":["Escolher uma p\u00e1gina para exibir apenas em sub-p\u00e1ginas."],"Parent page":["P\u00e1gina ascendente"],"Page List: \"%s\" page has no children.":["Lista de p\u00e1ginas: p\u00e1gina \"%s\" n\u00e3o possui descendentes."],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Lista de p\u00e1gina: N\u00e3o foi poss\u00edvel carregar p\u00e1ginas."],"Edit this menu":["Editar esse menu"],"This menu is automatically kept in sync with pages on your site. You can manage the menu yourself by clicking \"Edit\" below.":["Esse menu \u00e9 automaticamente sincronizado com as p\u00e1ginas do seu site. Voc\u00ea pode gerenciar o menu clicando em \"Editar\" abaixo."],"Link removed.":["Link removido."],"Convert to Link":["Converter para link"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Link de exemplo"],"Navigation link text":["Texto do link de navega\u00e7\u00e3o"],"The relationship of the linked URL as space-separated link types.":["A rela\u00e7\u00e3o do URL vinculado como tipos de links separados por espa\u00e7os."],"Rel attribute":["Atributo rel"],"Additional information to help clarify the purpose of the link.":["Informa\u00e7\u00e3o adicional que ajude a compreender o prop\u00f3sito do link."],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["A descri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exibida no menu se o tema atual suport\u00e1-lo."],"Label":["R\u00f3tulo "],"Add submenu":["Adicione um submenu"],"This item is missing a link":["Falta um link para esse elemento"],"This item has been deleted, or is a draft":["Este item foi exclu\u00eddo ou \u00e9 um rascunho"],"Add label\u2026":["Adicionar r\u00f3tulo\u2026"],"Add link":["Adicionar link"],"Select tag":["Selecione uma tag"],"Select category":["Selecione uma categoria"],"Select page":["Selecione uma p\u00e1gina"],"Select post":["Selecione um post"],"Contact":["Contato"],"About":["Sobre"],"Navigation menu %s successfully deleted.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o %s exclu\u00eddo."],"Block cannot be rendered inside itself.":["O bloco n\u00e3o pode ser renderizado dentro de si mesmo."],"Submenu & overlay background":["Fundo do submenu e sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Submenu & overlay text":["Texto do submenu e sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Show arrow":["Mostrar seta"],"Open on click":["Abrir ao clicar"],"Submenus":["Submenus"],"Always":["Sempre"],"Off":["Desativado"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Recolhe as op\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o em um \u00edcone de menu abrindo uma camada de sobreposi\u00e7\u00e3o."],"Configure overlay menu":["Configurar a sobreposi\u00e7\u00e3o do menu"],"Overlay Menu":["Sobreposi\u00e7\u00e3o do menu"],"Display":["Exibir"],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["Sem permiss\u00e3o para criar menus de navega\u00e7\u00e3o."],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["Sem permiss\u00e3o para editar esse Menu. Qualquer altera\u00e7\u00e3o feita n\u00e3o ser\u00e1 salva."],"Classic menu import failed.":["A importa\u00e7\u00e3o do menu cl\u00e1ssico falhou."],"Classic menu imported successfully.":["Menu cl\u00e1ssico importado."],"Classic menu importing.":["Importando menu cl\u00e1ssico."],"Failed to create Navigation Menu.":["Falha ao criar o menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Navigation Menu successfully created.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o criado."],"Creating Navigation Menu.":["Criando menu de navega\u00e7\u00e3o."],"This navigation menu is empty.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"You have not yet created any menus. Displaying a list of your Pages":["Voc\u00ea n\u00e3o criou nenhum menu ainda. Exibindo uma lista das suas p\u00e1ginas"],"Untitled menu":["Menu sem t\u00edtulo"],"Structure for navigation menu: %s":["Estrutura do menu de navega\u00e7\u00e3o: %s"],"Switch to '%s'":["Trocar para '%s'"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Criar rascunho de p\u00e1gina: <mark>%s<\/mark>"],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Criar rascunho de post: <mark>%s<\/mark>"],"Transform":["Transformar"],"Remove %s":["Remover %s"],"Add submenu link":["Adicionar link do submenu"],"Create a new menu?":["Criar um novo menu?"],"Navigation menu has been deleted or is unavailable. ":["O menu de navega\u00e7\u00e3o foi exclu\u00eddo ou est\u00e1 indispon\u00edvel. "],"Manage menus":["Gerenciar menus"],"%s navigation":["%s navega\u00e7\u00e3o"],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["N\u00e3o foi poss\u00edvel criar o menu de navega\u00e7\u00e3o \"%s\"."],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel buscar o menu cl\u00e1ssico \"%s\" da API."],"menu":["menu"],"handle":["lidar com"],"Icon":["\u00cdcone"],"Configure the visual appearance of the button opening the overlay menu.":["Configure a apar\u00eancia visual do bot\u00e3o abrindo o menu de sobreposi\u00e7\u00e3o."],"Show icon button":["Mostrar \u00edcone de bot\u00e3o"],"Confirm":["Confirmar"],"Are you sure you want to delete this navigation menu?":["Tem certeza de que deseja excluir este menu de navega\u00e7\u00e3o?"],"Delete %s":["Excluir %s"],"Delete menu":["Excluir menu"],"Menu name":["Nome do menu"],"Start empty":["Iniciar vazio"],"Navigation block setup options ready.":["Op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o prontas."],"Loading Navigation block setup options.":["Carregando as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o."],"Create new menu":["Criar novo menu"],"Import Classic Menus":["Importar menus cl\u00e1ssicos"],"Choose or create a Navigation menu":["Escolha ou crie um menu de navega\u00e7\u00e3o"],"Loading \u2026":["Carregando..."],"Create from '%s'":["Criar a partir de '%s'"],"(no title %s)":["(sem t\u00edtulo %s)"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"\u201cRead more\u201d link text":["Texto do link \"Leia mais\""],"Hide the excerpt on the full content page":["Ocultar o resumo na p\u00e1gina completa do conte\u00fado"],"The excerpt is visible.":["O resumo est\u00e1 vis\u00edvel."],"The excerpt is hidden.":["O trecho est\u00e1 oculto."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o oferece suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1 ou remov\u00ea-lo totalmente."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o inclui suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1, pode convert\u00ea-lo em um bloco de HTML personalizado ou remov\u00ea-lo completamente."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["O carri\u00e7o<br>ganha a vida<br>silenciosamente."],"Show media on right":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 direita"],"Show media on left":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 esquerda"],"Media width":["Largura de m\u00eddias"],"Crop image to fill entire column":["Recortar a imagem para preencher toda a coluna"],"Media area":["\u00c1rea de m\u00eddia"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Conte\u00fado..."],"Redirect to current URL":["Redirecionar para o URL atual"],"Display login as form":["Exibir acesso como um formul\u00e1rio"],"List":["Lista"],"List text":["Texto da lista"],"Indent list item":["Recuar item da lista"],"Indent":["Recuo"],"The Queen of Hearts.":["A Rainha de Copas."],"The Mad Hatter.":["O Chapeleiro Maluco."],"The Cheshire Cat.":["O Gato de Cheshire."],"The White Rabbit.":["O Coelho Branco."],"Alice.":["Alice."],"Convert to ordered list":["Converter para lista ordenada"],"Ordered":["Ordenada"],"Convert to unordered list":["Converter para lista n\u00e3o ordenada"],"Unordered":["N\u00e3o ordenada"],"Outdent list item":["Recuar item da lista"],"Outdent":["Diminuir recuo"],"Reverse list numbering":["Lista numerada reversa"],"Lowercase Roman numerals":["Algarismos romanos min\u00fasculos"],"Uppercase Roman numerals":["Algarismos romanos mai\u00fasculos"],"Lowercase letters":["Letras min\u00fasculas"],"Uppercase letters":["Letras mai\u00fasculas"],"Numbers":["N\u00fameros"],"Numbering style":["Estilo de numera\u00e7\u00e3o"],"Start value":["Valor de in\u00edcio"],"Ordered list settings":["Configura\u00e7\u00f5es de lista ordenada"]," \u2026 <a>Read more<\/a>":[" \u2026 <a>Leia mais<\/a>"],"Latest Posts":["Posts mais recentes"],"Sorting and filtering":["Ordem e filtros"],"Add link to featured image":["Adicionar link para imagem em destaque"],"Image alignment":["Alinhamento da imagem"],"Display featured image":["Mostrar imagem destacada"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Display post date":["Exibir a data do post"],"Display author name":["Exibir nome do autor"],"Post meta":["Meta de post"],"Max number of words":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras"],"Full post":["Post completo"],"Show:":["Mostrar:"],"Post content":["Conte\u00fado do post"],"Links are disabled in the editor.":["Os links est\u00e3o desativados no editor."],"Number of comments":["N\u00famero de coment\u00e1rios"],"Display excerpt":["Exibir resumo"],"Display date":["Exibir data"],"Display avatar":["Exibir avatar"],"Empty":["Vazia"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["O Mont Blanc aparece, ainda, nevado e calmo."],"This image has an empty alt attribute":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio. O nome do arquivo \u00e9 %s"],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Nota: muitos dispositivos e navegadores n\u00e3o exibem este texto.)"],"Describe the role of this image on the page.":["Descrever a fun\u00e7\u00e3o desta imagem nesta p\u00e1gina."],"Title attribute":["Atributo do t\u00edtulo"],"Upload external image":["Enviar imagem externa"],"Add text over image":["Adicionar texto sobre a imagem"],"Image uploaded.":["Imagem enviada."],"Image is contained without distortion.":["A imagem \u00e9 contida sem distor\u00e7\u00e3o."],"Image covers the space evenly.":["A imagem est\u00e1 cobrindo o espa\u00e7o uniformemente."],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Boas-vindas ao maravilhoso mundo dos blocos..."],"Write HTML\u2026":["Escreva HTML\u2026"],"block example\u0004Home Link":["Link da p\u00e1gina inicial"],"Add home link":["Adicionar link da p\u00e1gina inicial"],"Home link text":["Texto do link da p\u00e1gina Inicial"],"Level %1$s. %2$s":["N\u00edvel %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["N\u00edvel %s. Vazio."],"Code is Poetry":["C\u00f3digo \u00e9 poesia"],"Heading text":["Texto do t\u00edtulo"],"Six.":["Seis."],"Five.":["Cinco."],"Four.":["Quatro."],"Three.":["Tr\u00eas."],"Two.":["Dois."],"One.":["Um."],"Arrange blocks in a grid.":["Organize blocos em uma grade."],"Arrange blocks vertically.":["Organize os blocos na vertical."],"Stack":["Pilha"],"Arrange blocks horizontally.":["Organize os blocos na horizontal."],"Gather blocks in a container.":["Re\u00fana blocos em um cont\u00eainer."],"Group":["Grupo"],"Group blocks together. Select a layout:":["Agrupas blocos. Selecionar um layout:"],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagem %1$d de %2$d na galeria"],"Image caption text":["Legenda da imagem"],"Move image forward":["Mover imagem para frente"],"Move image backward":["Mover imagem para tr\u00e1s"],"Edit gallery image":["Alterar imagem da galeria"],"Loading options\u2026":["Carregando op\u00e7\u00f5es\u2026"],"Select the size of the source images.":["Selecione o tamanho da imagens de origem."],"Crop images":["Recortar imagens"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Todos os tamanhos de imagem da galeria atualizados para: %s"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram atualizadas para n\u00e3o abrir em uma nova aba"],"All gallery images updated to open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram atualizadas para abrir em uma nova aba"],"Thumbnails are not cropped.":["Miniaturas n\u00e3o s\u00e3o cortadas."],"Thumbnails are cropped to align.":["Miniaturas s\u00e3o cortadas para alinhar."],"All gallery image links updated to: %s":["Todos os links das imagens de galeria foram atualizadas para: %s"],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Para serem enviados para a galeria, todos os arquivos precisam ter formatos de imagem"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arraste imagens, envie novas ou selecione as da sua biblioteca."],"ADD MEDIA":["Adicionar m\u00eddia"],"Media item link option\u0004None":["Nenhum"],"Write gallery caption\u2026":["Escreva uma legenda para a galeria..."],"Gallery caption text":["Texto da legenda da galeria"],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Armstrong_Small_Step"],"Download button text":["Texto do bot\u00e3o de download"],"Write file name\u2026":["Escreva o nome do arquivo..."],"Embed of the selected PDF file.":["M\u00eddia incorporada do arquivo PDF selecionado."],"Upload a file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"File":["Arquivo"],"button label\u0004Download":["Baixar"],"Copy URL":["Copiar URL"],"Copied URL to clipboard.":["URL copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Show download button":["Mostrar bot\u00e3o de download"],"Link to":["Apontar para"],"Height in pixels":["Altura em p\u00edxeis"],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["Aten\u00e7\u00e3o: a maioria dos navegadores de telefones e tablets n\u00e3o exibir\u00e3o PDFs incorporados."],"Show inline embed":["Mostrar c\u00f3digo incorporado de forma embutida."],"PDF settings":["Configura\u00e7\u00f5es de PDF"],"Attachment page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media file":["Arquivo de m\u00eddia"],"Embed Wolfram notebook content.":["Incorporar conte\u00fado do notebook Wolfram."],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Incorporar pins, pastas e perfis do Pinterest."],"bookmark":["favorito"],"Embed Amazon Kindle content.":["Incorpore conte\u00fado do Amazon Kindle"],"ebook":["e-book"],"Embed a WordPress.tv video.":["Incorpore um v\u00eddeo do WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Incorpore um v\u00eddeo do VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incorpore um v\u00eddeo do TED."],"Embed a TikTok video.":["Incorporar um v\u00eddeo do TikTok."],"Embed Speaker Deck content.":["Incorpore conte\u00fado do Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incorpore conte\u00fado do SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incorpore conte\u00fado do Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incorpore conte\u00fado do Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incorpore conte\u00fado do Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incorpore conte\u00fado do ReverbNaion."],"Embed a Reddit thread.":["Incorpore uma discuss\u00e3o no Reddit."],"Embed a podcast player from Pocket Casts.":["Incorpore um reprodutor de podcast do Pocket Casts."],"podcast":["podcast"],"Embed Mixcloud content.":["Incorpore conte\u00fado do Mixcloud."],"Embed Kickstarter content.":["Incorpore conte\u00fado do Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incorpore conte\u00fado do Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incorpore conte\u00fado do Imgur."],"Embed a Dailymotion video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Dailymotion."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incorpore conte\u00fado do Crowdsignal (anteriormente conhecido como Polldaddy)."],"survey":["pesquisa"],"Embed CollegeHumor content.":["Incorpore conte\u00fado do CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incorpore conte\u00fado do Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incorpore conte\u00fado do Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incorpore conte\u00fado do Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incorpore conte\u00fado do SoundCloud."],"audio":["\u00e1udio"],"Embed a WordPress post.":["Post do WordPress incorporado."],"blog":["blog"],"post":["post"],"Embed an Instagram post.":["Incorpore um post do Instagram."],"image":["imagem"],"Embed a Facebook post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incorpore um v\u00eddeo do YouTube."],"video":["v\u00eddeo"],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incorpore um tweet."],"social":["social"],"%s URL":["URL do %s"],"block title\u0004Embed":["M\u00eddia incorporada"],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["O conte\u00fado incorporado de %s n\u00e3o pode ser pr\u00e9-visualizado no editor."],"Embedded content from %s":["Conte\u00fado incorporado de %s"],"button label\u0004Convert to link":["Converter para link"],"button label\u0004Try again":["Tentar novamente"],"Sorry, this content could not be embedded.":["Este conte\u00fado n\u00e3o pode ser incorporado."],"Learn more about embeds":["Saiba mais sobre c\u00f3digos incorporados"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/"],"button label\u0004Embed":["Incorporar"],"Enter URL to embed here\u2026":["Digite aqui o URL da m\u00eddia a ser incorporada\u2026"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Cole um link para o conte\u00fado que voc\u00ea deseja exibir no seu site."],"Resize for smaller devices":["Ajustar tamanho para dispositivos menores"],"Edit URL":["Editar URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["\u00c9 poss\u00edvel que esse arquivo incorporado n\u00e3o preserve sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esse arquivo incorporado preservar\u00e1 sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["Em uma vila de La Mancha, cujo nome n\u00e3o desejo me lembrar, n\u00e3o demorou muito tempo para que um daqueles cavalheiros mantivesse uma lan\u00e7a no porta-lan\u00e7as, uma fivela velha, um hack magro e um galgo para percorrer."],"Write summary\u2026":["Escrever resumo\u2026"],"Write summary":["Escrever resumo"],"Open by default":["Aberto por padr\u00e3o"],"Type \/ to add a hidden block":["Digite \/ para abrir um bloco oculto"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Patrulha da neve<\/strong>"],"Add an image or video with a text overlay.":["Adicione uma imagem ou v\u00eddeo com uma sobreposi\u00e7\u00e3o de texto."],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Arraste e solte dentro desse bloco, envie ou selecione m\u00eddia da sua biblioteca."],"Cover":["Cobertura"],"Change content position":["Mudar posi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Overlay opacity":["Opacidade da sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Overlay":["Sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Clear Media":["Liberar m\u00eddia"],"Leave empty if decorative.":["Deixe vazio se for decorativo."],"Describe the purpose of the image.":["Descreva o prop\u00f3sito da imagem."],"Alternative text":["Texto alternativo"],"Focal point picker":["Seletor de ponto focal"],"Repeated background":["Fundo repetido"],"Fixed background":["Fundo fixo"],"Media settings":["Configura\u00e7\u00f5es de m\u00eddia"],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["O elemento <footer> deve representar um rodap\u00e9 do seu elemento de se\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3ximo (exemplo: <section>, <article>, <main>, etc)."],"The <article> element should represent a self-contained, syndicatable portion of the document.":["O elemento <article> deve representar uma parte independente e compartilh\u00e1vel do documento."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only. ":["O elemento <main> deve ser usado apenas para o conte\u00fado principal do seu documento."],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["O elemento <header> deve representar conte\u00fado introdut\u00f3rio, e normalmente um grupo introdut\u00f3rio ou aux\u00edlio de navega\u00e7\u00e3o."],"Minimum height of cover":["Altura m\u00ednima da capa"],"Write title\u2026":["Escreva o t\u00edtulo..."],"\u201cPost Title\u201d":["\"T\u00edtulo do post\""],"Show comments count":["Mostrar contagem de coment\u00e1rios"],"Show post title":["Mostrar t\u00edtulo do post"],"Newer comments page link":["Link da p\u00e1gina de coment\u00e1rios mais recente"],"Comments Pagination block: paging comments is disabled in the Discussion Settings":["Bloco de pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios: a pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios est\u00e1 desabilitada nas configura\u00e7\u00f5es de discuss\u00e3o"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhum"],"A decorative arrow appended to the next and previous comments link.":["Uma seta decorativa adicionada nos links de coment\u00e1rios anteriores e pr\u00f3ximos coment\u00e1rios."],"Arrow":["Seta"],"Older comments page link":["Link da p\u00e1gina de coment\u00e1rios mais antigos"],"block title\u0004Comment Date":["Data do coment\u00e1rio"],"Link to comment":["Link para coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Content":["Conte\u00fado do coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Author":["Autor do coment\u00e1rio"],"Link to authors URL":["Link para URL do autor"],"Avatar":["Avatar"],"Avatar Settings":["Configura\u00e7\u00f5es do avatar"],"Switch to editable mode":["Alternar para o modo edit\u00e1vel"],"Reply to A WordPress Commenter":["Responder a um comentarista do WordPress"],"Commenter avatars come from <a>Gravatar<\/a>.":["Os avatares de quem comenta v\u00eam do <a>Gravatar<\/a>."],"To get started with moderating, editing, and deleting comments, please visit the Comments screen in the dashboard.":["Para come\u00e7ar a moderar, editar e excluir coment\u00e1rios, visite a tela Coment\u00e1rios no painel."],"Hi, this is a comment.":["Ol\u00e1, isso \u00e9 um coment\u00e1rio."],"January 1, 2000 at 00:00 am":["1\u00ba de janeiro de 2000 \u00e0s 00:00"],"says":["diz"],"A WordPress Commenter":["Um comentarista do WordPress"],"Commenter Avatar":["Avatar do comentarista"],"Post Title":["T\u00edtulo do post"],"Post Comments Form block: Comments are not enabled.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: os coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this post type (%s).":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados para este tipo de post (%s)."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this item.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: os coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados para este item."],"action that affects the current post\u0004Enable comments":["Ativar coment\u00e1rios"],"Comment":["Comentar"],"Default (<div>)":["Padr\u00e3o (<div>)"],"HTML element":["Elemento HTML"],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["O elemento <aside> deve representar uma parte do documento na qual o conte\u00fado \u00e9 somente indiretamente relacionado \u00e0 parte principal do documento."],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["O elemento <section> deve representar uma parte aut\u00f4noma do documento que n\u00e3o pode ser melhor representada por outro elemento."],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Three columns; wide center column":["Tr\u00eas colunas com a do meio maior"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Three columns; equal split":["Tr\u00eas colunas iguais"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Duas colunas divididas em dois ter\u00e7os e um ter\u00e7o"],"66 \/ 33":["66 \/ 33"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Duas colunas divididas em um ter\u00e7o e dois ter\u00e7os"],"33 \/ 66":["33 \/ 66"],"Two columns; equal split":["Duas colunas iguais"],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"One column":["Uma coluna"],"100":["100"],"Stack on mobile":["Empilhar nos dispositivos m\u00f3veis"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Esta contagem de colunas excede a quantidade recomendada e pode causar ruptura visual."],"Column settings":["Configura\u00e7\u00f5es da coluna"],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d de %3$d)"],"\/\/ A \u201cblock\u201d is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ O \"bloco\" \u00e9 um termo abstrato\n\/\/ para descrever estas unidades de marca\u00e7\u00e3o\n\/\/ quando criado juntos, formam o\n\/\/ conte\u00fado ou layout da p\u00e1gina.\nregisterBlockType( name, settings );"],"Write code\u2026":["Escreva o c\u00f3digo\u2026"],"Classic":["Editor Cl\u00e1ssico"],"Classic Editor":["Editor cl\u00e1ssico"],"Convert to blocks":["Converter para blocos"],"Your site does not have any posts, so there is nothing to display here at the moment.":["Seu site ainda n\u00e3o tem nenhum post, portando n\u00e3o h\u00e1 o que exibir aqui por enquanto."],"Show empty categories":["Mostrar categorias vazias"],"Show only top level categories":["Mostrar somente as categorias de n\u00edvel superior"],"No published posts found.":["Nenhum post publicado encontrado."],"Contact us":["Fale conosco"],"Find out more":["Descubra mais"],"Call to Action":["Chamada para a\u00e7\u00e3o"],"Add text\u2026":["Adicionar texto..."],"Button text":["Texto do bot\u00e3o"],"Button width":["Largura do bot\u00e3o"],"Width settings":["Configura\u00e7\u00f5es de largura"],"Audio caption text":["Texto da legenda de \u00e1udio"],"Preload value\u0004None":["Nenhum"],"Browser default":["Navegador padr\u00e3o"],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Pr\u00e9-carregamento"],"Add caption":["Adicionar legenda"],"Remove caption":["Remover legenda"],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["Execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica pode causar problemas de usabilidade para alguns usu\u00e1rios."],"Link to user profile":["Apontar para o perfil do usu\u00e1rio"],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["Selecione o usu\u00e1rio do avatar a ser exibido, se estiver em branco usar\u00e1 o autor do post\/p\u00e1gina."],"Default Avatar":["Avatar padr\u00e3o"],"Week":["Semana"],"Group by:":["Agrupar por:"],"Show label":["Mostrar r\u00f3tulo"],"Select the size of the source image.":["Selecione o tamanho da imagem de origem."],"Auto":["Auto"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Preenchimento completo"],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Conter"],"Aspect ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Link rel":["Atributo rel do link"],"Tools":["Ferramentas"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload":["Enviar"],"Unlink":["Remover link"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Reset":["Redefinir"],"Resolution":["Resolu\u00e7\u00e3o"],"2:3":["2:3"],"3:4":["3:4"],"9:16":["9:16"],"3:2":["3:2"],"4:3":["4:3"],"16:9":["16:9"],"Square":["Quadrado"],"Original":["Original"],"Choose":["Escolher"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Background":["Fundo"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Captions":["Legendas"],"Type \/ to choose a block":["Digite \/ para escolher um bloco"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Grid":["Grade"],"Keep as HTML":["Manter como HTML"],"Text":["Texto"],"Video":["V\u00eddeos"],"Gallery":["Galeria"],"Show hierarchy":["Mostrar hierarquia"],"Calendar":["Agenda"],"Show post counts":["Mostrar n\u00famero de posts"],"Display as dropdown":["Mostrar como lista suspensa"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Previous":["Anterior"],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"Invalid":["Inv\u00e1lida"],"English":["Ingl\u00eas"],"Chapters":["Cap\u00edtulos"],"Excerpt":["Resumo"],"Crop":["Recortar"],"Draft":["Rascunho"],"Home":["In\u00edcio"],"Select poster image":["Selecionar imagem do poster"],"Edit image":["Editar imagem"],"Replace image":["Substituir imagem"],"Select":["Selecionar"],"Add media":["Adicionar m\u00eddia"],"Loop":["Loop"],"Autoplay":["Reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica"],"Metadata":["Metadados"],"Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"Replace":["Substituir"],"Display Settings":["Mostrar configura\u00e7\u00f5es"],"Size":["Tamanho"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Grid view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"List view":["Lista"],"Log out":["Sair"],"HTML":["HTML"],"None":["Nenhum"],"Remove image":["Remover a imagem"],"Year":["Ano"],"Day":["Dia"],"Month":["M\u00eas"],"Post Comment":["Publicar coment\u00e1rio"],"Name":["Nome"],"Leave a Reply":["Deixe um coment\u00e1rio"],"Reply":["Responder"],"Anonymous":["An\u00f4nimo"],"Small":["Pequeno"],"No posts found.":["Nenhum post encontrado."],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Add Media":["Adicionar m\u00eddia"],"Width":["Largura"],"Height":["Altura"],"Delete column":["Excluir coluna"],"Delete row":["Excluir linha"],"Insert column after":["Inserir coluna depois"],"Insert column before":["Inserir coluna antes"],"Insert row after":["Inserir linha depois"],"Insert row before":["Inserir linha antes"],"Columns":["Colunas"],"Link":["Link"],"Save":["Salvar"],"Page break":["Quebra de p\u00e1gina"],"editor button\u0004Left to right":["Esquerda para a direita"],"Media":["M\u00eddia"],"Table of Contents":["Sum\u00e1rio"],"Image":["Imagem"],"Author":["Autor"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"Title":["T\u00edtulo"],"Cancel":["Cancelar"],"Code":["C\u00f3digo"],"Apply":["Aplicar"],"URL":["URL"],"Next":["Seguinte"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Remove":["Remover"],"Preview":["Visualizar"],"Add":["Adicionar"],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["Parte do modelo foi exclu\u00edda ou est\u00e1 indispon\u00edvel: %s"],"Read more":["Leia mais"],"Search results":["Resultados da pesquisa"],"Previous Page":["P\u00e1gina anterior"],"Next Page":["Pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Close menu":["Fechar menu"],"Open menu":["Abrir menu"],"Close":["Fechar"],"This content is password protected.":["Este conte\u00fado \u00e9 protegido por senha."],"by %s":["por %s"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Footnotes":["Notas de rodap\u00e9"],"PDF embed":["Incorporar PDF"],"Embed of %s.":["Incorporado de %s."],"Responses":["Respostas"],"Response":["Resposta"],"Responses to %s":["Respostas a %s"],"Response to %s":["Resposta a %s"],"%s response":["%s resposta","%s respostas"],"One response":["Uma resposta"],"%1$s response to %2$s":["%1$s resposta para %2$s","%1$s respostas para %2$s"],"One response to %s":["Uma resposta para %s"],"Older Comments":["Coment\u00e1rios mais antigos"],"Newer Comments":["Coment\u00e1rios mais recentes"],"Edit":["Editar"],"Categories":["Categorias"],"Select Category":["Selecionar categoria"],"%s Avatar":["Avatar de %s"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Large":["Grande"],"Search":["Pesquisar"],"Menus":["Menus"],"Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"],"Menu":["Menu"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}