{"translation-revision-date":"2023-10-06 13:37:59+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.10","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Select the size of the source image.":["Selecione o tamanho da imagem de origem."],"Image size option for resolution control\u0004Full Size":["Tamanho completo"],"Image size option for resolution control\u0004Large":["Grande"],"Image size option for resolution control\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"Image size option for resolution control\u0004Thumbnail":["Miniatura"],"Auto":["Auto"],"Scale":["Redimensionar"],"Scale down the content to fit the space if it is too big. Content that is too small will have additional padding.":["Redimensione o conte\u00fado para caber no espa\u00e7o se estiver muito grande. O conte\u00fado que estiver muito pequeno ter\u00e1 preenchimento adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004Scale down":["Reduzir a escala"],"Do not adjust the sizing of the content. Content that is too large will be clipped, and content that is too small will have additional padding.":["N\u00e3o ajuste o tamanho do conte\u00fado. O conte\u00fado muito grande ser\u00e1 cortado e o conte\u00fado muito pequeno ter\u00e1 preenchimento adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004None":["Nenhum"],"Fill the space by clipping what doesn't fit.":["Preencha o espa\u00e7o recortando o que n\u00e3o se encaixa."],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Preenchimento completo"],"Fit the content to the space without clipping.":["Ajuste o conte\u00fado ao espa\u00e7o sem cortar."],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Conter"],"Fill the space by stretching the content.":["Preencha o espa\u00e7o esticando o conte\u00fado."],"Scale option for dimensions control\u0004Fill":["Preencher"],"Aspect ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Custom":["Personalizado"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Tall - 9:16":["Alto - 9:16"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Wide - 16:9":["Amplo - 16:9"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic Portrait - 2:3":["Retrato cl\u00e1ssico - 2:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic - 3:2":["Cl\u00e1ssico - 3:2"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Portrait - 3:4":["Retrato - 3:4"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Standard - 4:3":["Padr\u00e3o - 4:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Square - 1:1":["Quadrado - 1:1"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Removing this block is not advised.":["N\u00e3o \u00e9 recomendado remover este bloco."],"Removing these blocks is not advised.":["N\u00e3o \u00e9 recomendado remover estes blocos."],"Are you sure?":["Tem certeza?"],"There is an error with your CSS structure.":["H\u00e1 um erro com a estrutura do seu CSS."],"Shadow":["Sombra"],"Effects":["Efeitos"],"Now":["Agora"],"Move the selected block(s) down.":["Mover os blocos selecionados para baixo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover os blocos selecionados para cima."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navegar para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"Clear selection.":["Limpar sele\u00e7\u00e3o."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecionar todo o texto durante a digita\u00e7\u00e3o. Pressionar novamente para selecionar todos blocos."],"Delete selection.":["Excluir sele\u00e7\u00e3o."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserir um novo bloco ap\u00f3s o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserir um novo bloco antes do(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remover o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Hide block tools":["Esconder ferramentas de bloco"],"Show block tools":["Mostrar ferramentas de bloco"],"Block tools":["Ferramentas do bloco"],"verb\u0004Stack":["Empilhar"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"Change type of %d block":["Mudar tipo de %d bloco","Mudar tipo de %d blocos"],"%s: Change block type or style":["%s: Alterar tipo ou estilo do bloco"],"Transform to":["Transformar em"],"Select %s":["Selecionar %s"],"Drag":["Arrastar"],"No block selected.":["Nenhum bloco selecionado."],"Looking for other block settings? They've moved to the styles tab.":["Procurando por outras configura\u00e7\u00f5es de bloco? Elas foram movidas para a aba de estilos."],"List View":["Lista"],"Styles":["Estilos"],"Default Style":["Estilo padr\u00e3o"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"%d word selected.":["%d palavra selecionada.","%d palavras selecionadas."],"%d Block":["%d bloco","%d blocos"],"Skip to the selected block":["Pule para o bloco selecionado"],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Tablet":["Tablet"],"Desktop":["Computador"],"View options":["Ver op\u00e7\u00f5es"],"Link rel":["Atributo rel do link"],"Submit":["Enviar"],"Edit link":["Editar link"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Ferramentas fornecem diferentes intera\u00e7\u00f5es para selecionar, navegar e editar blocos. Alterne entre selecionar e editar pressionando a tecla Esc e Enter."],"Tools":["Ferramentas"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar o mesmo valor para todos os tamanhos de tela ou usar um valor individual para cada tamanho de tela."],"Use the same %s on all screensizes.":["Usar o mesmo %s em todos os tamanhos de tela."],"Large screens":["Telas grandes"],"Medium screens":["Telas m\u00e9dias"],"Small screens":["Telas pequenas"],"All":["Todos"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para as viewports %2$s."],"Format tools":["Ferramentas de formata\u00e7\u00e3o"],"Displays more block tools":["Mostra mais ferramentas do bloco"],"More":["Mais"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de \u00e1udio, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo de m\u00eddia ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Paste or type URL":["Colar ou digitar URL"],"Link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"Current media URL:":["URL atual da m\u00eddia:"],"Use featured image":["Usar imagem destacada"],"Upload":["Enviar"],"The media file has been replaced":["O arquivo de m\u00eddia foi substitu\u00eddo"],"Creating":["Criando"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente novamente."],"Currently selected link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link selecionado no momento"],"Unlink":["Remover link"],"Link is empty":["O link est\u00e1 vazio"],"Currently selected":["Selecionado no momento"],"Search or type url":["Pesquisar ou digitar a URL"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"Suggestions":["Sugest\u00f5es"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Press ENTER to add this link":["Pressione ENTER para adicionar este link"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Criar: <mark>%s<\/mark>"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Additional link settings\u0004Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Reset":["Redefinir"],"Image size presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de tamanho de imagem"],"Resolution":["Resolu\u00e7\u00e3o"],"Rotate":["Girar"],"2:3":["2:3"],"3:4":["3:4"],"9:16":["9:16"],"10:16":["10:16"],"Portrait":["Retrato"],"3:2":["3:2"],"4:3":["4:3"],"16:9":["16:9"],"16:10":["16:10"],"Landscape":["Paisagem"],"Square":["Quadrado"],"Original":["Original"],"Aspect Ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"Could not edit image. %s":["N\u00e3o foi poss\u00edvel alterar a imagem. %s"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Digite uma <Link>string de formato<\/Link> de data ou hora."],"Custom format":["Formato personalizado"],"Choose a format":["Escolha um formato"],"Enter your own date format":["Digite seu pr\u00f3prio formato de data"],"short date format without the year\u0004M j":["j \\d\\e M"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["M j, Y g:i A"],"medium date format\u0004M j, Y":["M j, Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["n\/j\/Y g:i A"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["j\/n\/Y"],"Example:":["Exemplo:"],"Default format":["Formato padr\u00e3o"],"Date format":["Formato de data"],"Transform to %s":["Transformar em %s"],"Transform to variation":["Transformar varia\u00e7\u00e3o"],"Carousel view":["Visualiza\u00e7\u00e3o de carrossel"],"Next pattern":["Pr\u00f3ximo padr\u00e3o"],"Previous pattern":["Padr\u00e3o anterior"],"Choose":["Escolher"],"Skip":["Pular"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Select a variation to start with.":["Selecione uma varia\u00e7\u00e3o para iniciar."],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Heading %d":["T\u00edtulo %d"],"Change level":["Mudar n\u00edvel"],"block style\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Paste styles":["Colar estilos"],"Copy styles":["Copiar estilos"],"Add after":["Adicionar depois"],"Add before":["Adicionar antes"],"Duplicate":["Duplicar"],"Select parent block (%s)":["Selecione o bloco ascendente (%s)"],"Delete blocks":["Excluir blocos"],"Delete":["Excluir"],"Copy blocks":["Copiar blocos"],"Pasted styles to %d blocks.":["Estilos colados para %d blocos."],"Pasted styles to %s.":["Estilos colados para %s."],"Unable to paste styles. Block styles couldn't be found within the copied content.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel colar estilos. Estilos de blocos n\u00e3o foram encontrados no conte\u00fado copiado."],"Unable to paste styles. Please allow browser clipboard permissions before continuing.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel colar estilos. Permita que o navegador acesse os itens copiados antes de continuar."],"Unable to paste styles. This feature is only available on secure (https) sites in supporting browsers.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel colar estilos. Esse recurso est\u00e1 dispon\u00edvel apenas em sites seguros (https) em navegadores espec\u00edficos."],"Moved %d block to clipboard.":["Movido %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Movidos %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["Copiado %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Copiados %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Movido \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Copiado \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"%s blocks deselected.":["%s blocos n\u00e3o selecionados."],"%s deselected.":["%s desselecionado."],"Options for %s":["Op\u00e7\u00f5es para %s"],"%s (locked)":["%s (bloqueado)"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Position: %1$s":["Posi\u00e7\u00e3o: %1$s"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Move right":["Mover para a direita"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte superior"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d uma posi\u00e7\u00e3o para cima"],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos nesta dire\u00e7\u00e3o pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 direita"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para esquerda, pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 esquerda"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte inferior"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a direita uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para esquerda uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos os blocos est\u00e3o selecionados e n\u00e3o podem ser movidos"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para direita"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o direita %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o esquerda %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover %1$s bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo na posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco e n\u00e3o pode ser movido"],"Append to %1$s block at position %2$d, Level %3$d":["Adicionar ao bloco %1$s na posi\u00e7\u00e3o %2$d, n\u00edvel %3$d"],"%s block inserted":["bloco %s inserido"],"Open Colors Selector":["Abrir o seletor de cores"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"Document":["Documento"],"Change matrix alignment":["Alterar o alinhamento da matriz"],"Toggle full height":["Alternar altura total"],"Change text alignment":["Mudar alinhamento do texto"],"Align text":["Alinhar texto"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Zoom":["Zoom"],"Animation":["Anima\u00e7\u00e3o"],"Behaviors":["Comportamentos"],"The lightbox behavior is disabled for linked images.":["O comportamento da lightbox est\u00e1 desativado para imagens vinculadas."],"No behaviors":["Sem comportamentos"],"Modify":["Modificar"],"Move to":["Mover para"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Lock":["Bloquear"],"Unlock":["Desbloquear"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos os blocos internos"],"Prevent removal":["Evitar remo\u00e7\u00e3o"],"Disable movement":["Desativar movimenta\u00e7\u00e3o"],"Restrict editing":["Restringir edi\u00e7\u00e3o"],"Lock all":["Bloquear tudo"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Escolha atributos espec\u00edficos para restringir ou bloquear todas as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis."],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Ungrouping blocks from within a grouping block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Blocos aninhados preencher\u00e3o a largura deste cont\u00eainer. Alterne para restringir."],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Os blocos aninhados usam a largura do conte\u00fado com op\u00e7\u00f5es para larguras completas e amplas."],"Inner blocks use content width":["Os blocos internos usam a largura do conte\u00fado"],"Layout":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Currently selected position: %s":["Posi\u00e7\u00e3o selecionada no momento: %s"],"Position":["Posi\u00e7\u00e3o"],"The block will stick to the scrollable area of the parent %s block.":["O bloco ficar\u00e1 preso \u00e0 \u00e1rea rol\u00e1vel do bloco ascendente %s."],"The block will not move when the page is scrolled.":["O bloco n\u00e3o mover\u00e1 ao rolar a p\u00e1gina."],"Name for the value of the CSS position property\u0004Fixed":["Fixo"],"The block will stick to the top of the window instead of scrolling.":["O bloco ficar\u00e1 fixo no topo da janela ao inv\u00e9s de rolar com a p\u00e1gina."],"Name for the value of the CSS position property\u0004Sticky":["Fixo"],"Sticky":["Fixo"],"Name for applying graphical effects\u0004Filters":["Filtros"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crie um efeito de cor de dois tons sem perder a imagem original."],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro duotone"],"Duotone":["Duotone"],"Min. height":["Altura m\u00ednima"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Margin":["Margem"],"Padding":["Recuo"],"Wide size":["Tamanho da largura"],"Content size":["Tamanho do conte\u00fado"],"Set the width of the main content area.":["Definir a largura da \u00e1rea de conte\u00fado principal."],"Fixed":["Fixo"],"Fill":["Preencher"],"Fit":["Ajustar"],"Fit contents.":["Ajustar conte\u00fado."],"Specify a fixed height.":["Definir uma altura fixa."],"Specify a fixed width.":["Definir uma largura fixa."],"Stretch to fill available space.":["Esticar para ocupar todo o espa\u00e7o dispon\u00edvel."],"Button label to reveal side configuration options\u0004%s options":["Op\u00e7\u00f5es de %s"],"Set custom size":["Definir tamanho personalizado"],"Use size preset":["Use tamanho preestabelecido"],"Custom (%s)":["Personalizado (%s)"],"Text decoration":["Decora\u00e7\u00e3o de texto"],"Text columns":["Colunas de texto"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"Font family":["Tipo de fonte"],"Typography":["Tipografia"],"Decoration":["Decora\u00e7\u00e3o"],"Letter case":["Letra mai\u00fascula\/min\u00fascula"],"Capitalize":["Usar mai\u00fasculas"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Uppercase":["Mai\u00fasculas"],"Letter spacing":["Espa\u00e7amento entre letras"],"Line height":["Altura da linha"],"Currently selected font appearance: %s":["Apar\u00eancia da fonte selecionada no momento: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo da fonte selecionado no momento: %s"],"Currently selected font weight: %s":["Peso da fonte selecionado no momento: %s"],"No selected font appearance":["Apar\u00eancia da fonte n\u00e3o selecionada"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Appearance":["Apar\u00eancia"],"Font style":["Estilo da fonte"],"Font weight":["Espessura da fonte"],"font weight\u0004Black":["Preto"],"font weight\u0004Extra Bold":["Negrito extra"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Semi Bold":["Semi Negrito"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Light":["Leve"],"font weight\u0004Extra Light":["Extra leve"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"Font":["Fonte"],"Transparent text may be hard for people to read.":["O texto transparente pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem."],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais clara e\/ou uma %s mais escura. "],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais escura e\/ou uma %s mais clara. "],"link color":["cor do link"],"text color":["cor do texto"],"Hover":["Passar o mouse"],"Background":["Fundo"],"H6":["H6"],"H5":["H5"],"H4":["H4"],"H3":["H3"],"H2":["H2"],"H1":["H1"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Button":["Bot\u00e3o"],"Captions":["Legendas"],"Color %s styles":["Estilos de cor de %s"],"Gradient":["Gradiente"],"Solid":["S\u00f3lido"],"Radius":["Raio"],"Link radii":["Vincular arredondamentos de borda"],"Unlink radii":["Desvincular arredondamentos de borda"],"Bottom right":["Em baixo \u00e0 direita"],"Bottom left":["Em baixo \u00e0 esquerda"],"Top right":["Em cima \u00e0 direita"],"Top left":["Em cima \u00e0 esquerda"],"Border radius":["Bordas arredondadas"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizado"],"Add default block":["Adicionar bloco padr\u00e3o"],"Type \/ to choose a block":["Digite \/ para escolher um bloco"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Add pattern":["Adicionar padr\u00e3o"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"Browse all":["Navegar por todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navegar por todos. Isso abrir\u00e1 o painel principal do insersor na barra de ferramentas do editor."],"Search for blocks and patterns":["Pesquisar blocos e padr\u00f5es"],"A tip for using the block editor":["Uma dica para usar o editor de blocos"],"Blocks":["Blocos"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"Media categories":["Categorias de m\u00eddia"],"Media List":["Lista de m\u00eddia"],"Image inserted.":["Imagem inserida."],"Image uploaded and inserted.":["Imagem enviada e inserida."],"Insert":["Inserir"],"External images can be removed by the external provider without warning and could even have legal compliance issues related to privacy legislation.":["Imagens externas pode ser removidas pelo fornecedor externo sem aviso pr\u00e9vio e tamb\u00e9m podem ter problemas de conformidade legal relacionados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de privacidade."],"This image cannot be uploaded to your Media Library, but it can still be inserted as an external image.":["Essa imagem n\u00e3o pode ser enviada para sua biblioteca de m\u00eddia, mas pode ser inserida como uma imagem externa."],"Insert external image":["Inserir imagem externa"],"Report %s":["Denunciar %s"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Manage my patterns":["Gerenciar meus padr\u00f5es"],"Synced patterns":["Padr\u00f5es sincronizados"],"Dismiss hint":["Dispensar aviso"],"Reusable blocks are now synced patterns. A synced pattern will behave in exactly the same way as a reusable block.":["Os blocos reutiliz\u00e1veis agora s\u00e3o padr\u00f5es sincronizados. Um padr\u00e3o sincronizado se comportar\u00e1 exatamente da mesma forma que um bloco reutiliz\u00e1vel."],"Explore all patterns":["Explorar todos os padr\u00f5es"],"Block pattern categories":["Categorias de padr\u00f5es de blocos"],"Navigate to the previous view":["Ir para a visualiza\u00e7\u00e3o anterior."],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"%1$d pattern found for \"%2$s\"":["%1$d padr\u00e3o encontrado para \"%2$s\"","%1$d padr\u00f5es encontrados para \"%2$s\""],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Block Patterns":["Padr\u00f5es de blocos"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o de bloco \"%s\" inserido."],"Custom patterns add by site users":["Padr\u00f5es personalizados adicionados por usu\u00e1rios do site"],"My patterns":["Meus padr\u00f5es"],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Use as teclas de seta esquerda e direita para navegar pelos blocos"],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"Pattern":["Padr\u00e3o"],"No Preview Available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Editor canvas":["Editar canvas"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos selecionados"],"Go to parent Navigation block":["Ir para o bloco de navega\u00e7\u00e3o ascendente"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere um tipo de bloco pressionando o \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste arquivos para o editor para inserir automaticamente no bloco de m\u00eddia."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Desfa\u00e7a o recuo de uma lista pressionando <kbd>backspace<\/kbd> no in\u00edcio da linha."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Recue uma lista pressionando <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, pressione <kbd>\/<\/kbd> para inserir novos blocos rapidamente."],"Block: %s":["Bloco: %s"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser visualizado."],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"Resolve Block":["Resolver bloco"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco cont\u00e9m conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"Attempt Block Recovery":["Tentativa de restaura\u00e7\u00e3o de bloco"],"Convert to Classic Block":["Converter para o bloco cl\u00e1ssico"],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"After Conversion":["Depois da convers\u00e3o"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"Current":["Atual"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe v\u00e1rias classes com espa\u00e7os."],"Additional CSS class(es)":["Classes CSS adicionais"],"Heading settings":["Configura\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho"],"Add an anchor":["Adicionar uma \u00e2ncora"],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Digite uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o \u00fanico para este bloco, chamado \"\u00e2ncora\". Ent\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 apontar diretamente para esta se\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"HTML anchor":["\u00c2ncora de HTML"],"Change alignment":["Mudar alinhamento"],"Full width":["Largura total"],"Wide width":["Largura ampla"],"Alignment option\u0004None":["Nenhum"],"Minimum column width":["Largura m\u00ednima da coluna"],"Grid":["Grade"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personalize a largura de todos os elementos atribu\u00eddos a colunas centrais ou amplas."],"Wide":["Amplo"],"Constrained":["Restrito"],"Flow":["Fluxo"],"Orientation":["Orienta\u00e7\u00e3o"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permitir quebra de linhas"],"Justification":["Justificado"],"Vertical alignment":["Alinhamento vertical"],"Align items bottom":["Alinhar itens na parte inferior"],"Align items center":["Alinhar itens ao centro"],"Align items top":["Alinhar itens no topo"],"Flex":["Flex"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizado"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Change items justification":["Alterar alinhamento dos itens"],"Stretch items":["Esticar itens"],"Space between items":["Espa\u00e7o entre os itens"],"Justify items right":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Justify items center":["Justificar itens ao centro"],"Justify items left":["Justificar itens \u00e0 esquerda"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Mudar alinhamento vertical"],"Block vertical alignment setting\u0004Space between":["Espa\u00e7o entre"],"Block vertical alignment setting\u0004Stretch to fill":["Aumentar para preencher"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alinha \u00e0 base"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alinhar no meio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alinhar ao topo"],"Custom":["Personalizado"],"Horizontal & vertical":["Horizontal e vertical"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Mixed":["Misturado"],"Spacing control":["Controle de espa\u00e7amento"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo %s de largura"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Use a tecla Tab e as setas do teclado para escolher um novo local para o bloco. Use as setas da esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido, pressione Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"You are currently in zoom-out mode.":["Voc\u00ea est\u00e1 atualmente no modo de redu\u00e7\u00e3o de zoom."],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de edi\u00e7\u00e3o. Para retornar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, pressione Esc."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos usando a tecla Tab e as teclas de seta. Use as teclas seta Esquerda e Direita para mover-se entre n\u00edveis aninhados. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco selecionado, pressione Enter."],"%s block selected.":["%s bloco selecionado.","%s blocos selecionados."],"Midnight":["Meia-noite"],"Electric grass":["Grama el\u00e9trica"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Sombra luminosa"],"Blush bordeaux":["Bordeaux corado"],"Blush light purple":["Roxo claro corado"],"Cool to warm spectrum":["Legal para entusiasmar o espectro"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinza muito claro a cinza azulado"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja v\u00edvido luminoso a vermelho v\u00edvido"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar v\u00edvido luminoso a laranja v\u00edvido luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde v\u00edvido"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano v\u00edvido a roxo v\u00edvido"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"Vivid purple":["Roxo intenso"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano v\u00edvido"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Verde ciano v\u00edvido"],"Light green cyan":["Verde ciano claro"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar luminoso v\u00edvido"],"Luminous vivid orange":["Laranja v\u00edvido luminoso"],"Vivid red":["Vermelho v\u00edvido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Cyan bluish gray":["Cinza ciano azulado"],"Text":["Texto"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Untitled":["Sem t\u00edtulo"],"Link selected.":["Link selecionado."],"Content":["Conte\u00fado"],"Patterns list":["Lista de padr\u00f5es"],"Insert from URL":["Inserir a partir do URL"],"Media Library":["Biblioteca de m\u00eddia"],"Select":["Selecionar"],"Replace":["Substituir"],"Link CSS Class":["Classe de CSS do link"],"Align":["Alinhar"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Grid view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"List view":["Lista"],"None":["Nenhum"],"Done":["Conclu\u00eddo"],"White":["Branco"],"Black":["Preto"],"Paste URL or type to search":["Cole o URL ou digite para pesquisar"],"Bottom":["Base"],"Top":["Topo"],"Right":["Direita"],"Left":["Esquerda"],"Width":["Largura"],"Height":["Altura"],"Columns":["Colunas"],"Color":["Cor"],"Insert link":["Inserir link"],"Link":["Link"],"Remove link":["Remover link"],"Save":["Salvar"],"Media":["M\u00eddia"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Border":["Borda"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Image":["Imagem"],"Cancel":["Cancelar"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Strikethrough":["Riscado"],"Underline":["Sublinhado"],"Paragraph":["Par\u00e1grafo"],"Apply":["Aplicar"],"URL":["URL"],"Back":["Voltar"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Default":["Padr\u00e3o"],"Publish":["Publicar"],"Copy":["Copiar"],"Preview":["Visualizar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Close":["Fechar"],"Edit":["Editar"],"Full Size":["Tamanho completo"],"Large":["Grande"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Search":["Pesquisar"],"Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}